★突發！99間學校院舍爆上呼吸道感染涉逾千人

天氣轉涼，不少學校爆發上呼吸道感染。衞生防護中心今日（10日）再公布，有9間學校出現上呼吸道感染個案，共涉及一間幼兒中心、兩間幼稚園暨幼兒中心、四間幼稚園、CLEARWATER BAY SCHOOL（英基清水灣小學）及匡智元朗晨曦學校。9間學校共有295名學生不適，其中九龍塘又一村學校受感染學童人數最多，共涉及65人。自10月31日起至今日下午3時，共有99間學校及院舍爆發上呼吸道感染，共有1,066人中招。

衞生防護中心會向這些爆發學童上呼吸道感染的學校，派發深喉唾液樣本瓶，為有關受影響班別的師生進行新冠病毒檢測，並建議有關班別停課不少於三日。中心強烈呼籲市民，以及院舍或學校員工提高警覺，時刻保持個人和環境衞生。

小小感冒大驚小怪
10後真喺廢

真，當年呀叔e個年紀就返兩份工喇，渣ga

屌，呢排轉季大把人咳到pk啦

流感高峰期啫，驚閪咩